###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---
# 郭文貴先生視頻的文字版
轉載自[戰友之聲](http://littleantvoice.blogspot.com)

**华盛顿观察报**

**China reportedly used US casino magnate and GOP fundraiser Steve Wynn to lobby Trump -- and it almost worked**

**据报道，中国利用美国赌场大亨、共和党筹款人史蒂夫•韦恩(Steve Wynn)****游说川普遣返郭文贵几乎奏效**



**by Timothy P. Carney | Oct 23, 2017, 3:47 PM**

[http://www.washingtonexaminer.com/china-reportedly-used-us-casino-magnate-and-gop-fundraiser-steve-wynn-to-lobby-trump-and-it-almost-worked/article/2638366](http://www.washingtonexaminer.com/china-reportedly-used-us-casino-magnate-and-gop-fundraiser-steve-wynn-to-lobby-trump-and-it-almost-worked/article/2638366)





**推特党筹委会翻译组：Break The Wall**



美国的跨国公司常常为外国政府来游说美国政府。



如果外国政府想要游说美国政府，他们和他们的说客需要通过《外国特工登记法》(FARA)向司法部登记。



作为替代方案，外国政府也可能会让他们的美国合作方替他们出力。



中国政府选择了后一种方案，华尔街日报在执法部门的消息人士透露。



据报道，在中国澳门地区有着商业利益的赌场大亨史蒂夫•韦恩(Steve Wynn)写信给川普总统，让其遣返异见商人郭文贵。



很明显这就是中国政府一直想要的。韦恩需要在澳门经营赌场的牌照，中国政府明显地用此影响着韦恩。作为共和党募捐主席的韦恩和川普有着紧密的联系，因此韦恩将中国遣返郭文贵的请求传递给了川普。据说川普当时点了头，但是其他政府官员阻止了川普的这一做法。



韦恩方面否认了这一说法，但这不是第一次发生类似的游说了。很好地提醒了公众：说客和商人常是政府推动政府利益的政策手段。



以下就是华尔街日报报道其中让人瞠目的一段：



六月份在白宫的一次会议上，情报部门向川普总统汇报，北京方面试图从美国实验机构盗取前沿科技以及从美国企业盗取商业机密[...]

就在那时，川普说到据他所知至少有一名“中国罪犯”需要马上遣返，消息人士说。

“史提夫(韦恩）带来的信在哪儿？”特朗普先生打电话给他的秘书。“我们需要把这个罪犯驱逐出境。”。知情人士说，助手们以为这封被带进了白宫椭圆形办公室的信件可能是关于一个中国公民与美国执法部门之间的问题。这封信实际上来自于中国政府，督促美国遣返郭文贵。

这份文件是最近在白宫的一次私人晚宴上呈交给川普总统的，消息人士说。作为共和党募捐主席的韦恩亲手将这封信递给了川普，韦恩在澳门经营的赌场如果没有中国的牌照就没法运营下去的。